\begin{figure}[ht]
  \centering 
  % \vspace{-25mm}
  \includegraphics[width=0.6\textwidth]{files/image_playmobils.jpg}
\end{figure}

\medskip

\begin{importantbox}[Résumé\ ]
  Ce document décrit la mise en place d'une activité d'initiation à la sécurité informatique prenant la forme d'une énigme interactive modérée par un animateur. 
  % Si organiser l'activité (ce qui demande un certain investissement en temps) ne vous intéresse pas, les deux premières sections restent une lecture ludique introduisant aux thématiques de la cryptographie, et plaît en général aux adultes curieux.
  \begin{itemize}[label={}]
    \item \textsf{\em \themaline{Animateur}:} \emph{un.e professeur.e de mathématiques}, ou du moins une personne de formation scientifique attirée par les casse-têtes.
    Le document présent forme aux compétences scientifiques techniques utiles (aucune familiarité avec la cryptographie supposée).
    \item \textsf{\em \themaline{Public}:} un groupe de \emph{jusqu'à 20 personnes} environ, enfants ou adultes, \emph{dès 13 ans}.
    % D'expérience, fonctionne aussi très bien avec un public d'adultes curieux.
    \item \textsf{\em \themaline{Durée}:} idéalement \emph{1h-1h30} (modulable).
    \item \textsf{\em \themaline{Objectifs}:} faire prendre du recul au public sur la \emph{notion de sécurité} en informatique, et lui faire prendre la mesure de la subtilité de la conception de systèmes 
    % résistants aux interférences malveillantes.
    sûrs.
    % Cela donne aussi une idée, par la pratique, de ce en quoi consistent concrètement les métiers de la sécurité.
  \end{itemize}
\end{importantbox}

\begin{commentbox}
  \em\sffamily Ce document contient environ 12 pages de description illustrée (narration et logistique), et environ 7 pages d'exercices corrigés pour les animateurs désirant maîtriser une partie technique (optionnelle) de l'activité.
\end{commentbox}

\begingroup 
  \itshape \noindent \customtriangleright\ Cette activité a été développée par des chercheurs en informatique dont les contributeurs notables Véronique Cortier, Joseph Lallemand et Itsaka Rakotonirina.
  Le document présent reprend en particulier plusieurs efforts de diffusion complémentaires~\cite{CR21,R21,interstices}.
  
  \noindent \customtriangleright\ 
  Toutes les images de ce document sont sous licence \textsf{Creative Commons (CC-BY-SA)} afin qu'elles puissent être utilisées lors de vos propres activités de vulgarisation.
\endgroup

\newpage 
\tableofcontents
\newpage